[年初二私了武漢人案] 馬義士被控傷人17 若罪成可處終身監禁

前晚年初二晚有市民自發到旺角紀念魚蛋革命四周年，多名人士包括內地漢疑與示威者爭執後被「私了」，未幾大批防暴警員以武力驅散人群，爆發警民衝突，並拘捕多人。當中3男1女今被押解至西九龍裁判法院提訊，各被控蓄意傷人及襲警等罪。主任裁判官羅德泉批准當中三人保釋候訊，一名涉「私了」案被指有份踢人的中六男生則須還柙至4月。

控方申請所有案件押後待警方調查，包括化驗涉案物品及索取傷者醫療報告；其間反對所有被告保釋。

涉「私了」案的男學生馬俊棋（18歲）被控串謀蓄意傷人，涉本月27日在山東街與砵蘭街交界與其他人串謀非法及惡意傷害男子X，使X身體受嚴重傷害。據了解，當日凌晨X途經案發現場時，被約十人用雨傘及玻璃樽襲擊，使X頭部受傷，事後須縫7針。馬在警誡下承認曾踢X。據悉，當時馬只有一把雨傘，並無攜有任何武器，而辯方將爭議其招認的自願性。案件押後至4月7日再訊，馬被拒保釋。

另外一女兩男涉於本月26日、年初二犯案。當中大專女生陳曉蓉（18歲）涉在九龍彌敦道與山東街交界的公眾地方攜有一把折疊刀，被控在公眾地方管有攻擊性武器罪。辯方投訴稱，警方事後強逼陳穿上涉案衣物拍照。據了解，當晚有人群在現場聚集，警員到場驅散期間截停陳，並在她身上搜獲涉案物品。案件押後至2月25日再訊。

男學生黎嘉豪（20歲）涉同日旺角砵蘭街與亞皆老街交界襲擊警司AAA及高級督察BBB，被控兩項襲警罪。據了解，當晚現場約有廿人堵路，警方驅散人群時，黎極力反抗，被指其間踢傷兩警，據悉兩警的傷勢不嚴重。案件押後至3月24日再訊，屆時辯方將就警員匿名事宜陳詞。

男保安員顧嘉銘（23歲）則涉同日在旺角奶路臣街11號地下外管有一支伸縮棍，被控管有違禁武器罪。辯方投訴稱，顧被捕後押送往警署途中，被防暴警員不停毆打後腦。案件押後至3月10日再訊。

送走佢哋？

連登狗靜晒
常常煽動人私鳥既出來講兩句